一人一信去運輸署增設屯門，元朗，天水圍三區往來路線

原來法例規定屯元天內不可有區內行走巴士，除了港鐵和其巴士。我地要一人一信去運輸署增設屯門，元朗，天水圍三區往來路線。

收件者:
• tdenq@td.gov.hk;
• stella_lee@td.gov.hk;
• patrickho@td.gov.hk;
• comr@td.gov.hk;
• macellalee@td.gov.hk;
• wltang@td.gov.hk;
• harryhnma@td.gov.hk
副本:
• kowloonbus@kmb.hk;
• webmaster@citybus.com.hk;
• bus_ideas@nwfb.com.hk

運輸署台鑒：

請貴署考慮增設巴士屯門，元朗，天水圍三區往來路線，為區內市民提供有效，便捷的交通服務。

屯門，元朗，天水圍作為新市鎮發展區域，在2018年的人口普查中，人口總數高達113萬，佔全港人數的15.3%。加上，近年亦有大型屋苑及屋邨陸續入伙，人口總數將會不斷增加，對交通需求亦不斷上升。

自港鐵西鐵線開通後，屯門、元朗、天水圍的居民要往來三區，只能以港鐵及其接駁巴士服務為基本單一交通網絡。以往的巴士、小巴線亦因而停止服務。事實上，大部分市民也認為依靠單一的公共交通工具是不足以應付居民的需求。

加上，近月港鐵經常突然暫停部分的車站服務，交通事故更接二連三出現，情況日益嚴重，令依靠港鐵為主要交通工具的屯元天居民生活大為不便，其鐵路質素更令香港市民甚為擔心。相反，巴士公司不論在服務素質和營運效率上更令港人安心，本人認為擴展三區的巴士服務網絡是刻不容援的，相信區內的載客量亦能達到貴署的要求。

1/10 當日本人由紅磡5點上車回兆康，兆康是終點站。但去到天水圍站地鐵叫全車人落車，大家被告知天水圍是終點站。大 家即時叫港鐵安排接駁車，當時巴士輕鐵停駛，大家只可以依靠西鐵回家。但地鐵人員話無車安排，百幾人被迫滯留在月台，我們要求職員安排一架車車我們去兆康。但她說要問上司，我們等到9點，足足3小時有多都沒有安排。有個伯伯更暈倒了，我餓到不行，最後去了天水圍朋友家，也不知道最後港鐵有沒有安排人去接那些無家可歸的屯門居民。

是次經歷更令本人深明增設屯門，元朗，天水圍三區往來路線的急切性。

再次希望貴署能體諒屯元天居民的需求，急市民所急，實踐以客為本的服務態度。與其他政府有關部門商討，盡快增設天水圍，屯門，元朗三區往來的巴士線，為居民提供更快捷方便的路線。

希望 貴署能切實加以考慮。
敬候

其實輕鐵專區而家已經撤消
而九巴有53線，理論上可以開53A 53M 53X... etc
不過要過區議會先，td唔係話晒事

TD 緊係話晒事啦
年中好多區議員要求加班或者開線
但TD 都用鐵路優先 Ban 晒

唯有盡做LA